食花生不如撐《蘋果》

食花生不如撐《蘋果》
（時事評論員 劉細良） - 劉細良

多得晉身國家領導人級別的政協副主席梁振英施壓，今日《蘋果日報》多了一個頭版廣告，就是由吳文遠發起眾籌「問候梁振英」的政治廣告。香港人對施壓事件當花生食，嘲笑梁振英無自知之明，為《蘋果日報》曲線作宣傳。

身為中共國家領導人，向香港一份報紙廣告商施壓，每日數算登廣告之商戶，目的是煽動群眾杯葛佢哋，此等行為極之惡劣。梁振英之所以有恃無恐，乃因為香港其他傳媒噤聲，變相縱容這些惡劣行為。梁針對《蘋果》向廣告商施壓並非始於今日，根據《蘋果》社長張劍虹透露：「梁振英此等作為並非新鮮，多年來一直如此，透過狙擊廣告商向《蘋果》施壓，廣告商受到壓力不敢在《蘋果》登廣告，的確是事實。」我們傳媒行內人根本早就知。收拾傳媒是梁未完成的政治任務，港台節目大家越來越難睇到，《蘋果日報》艱苦經營，《壹週刊》紙本結束，背後均是施壓結果。

新聞選擇自由正在消失

梁之可以作惡，是因為香港其他傳媒人選擇袖手旁觀，對公然施壓行為視若無睹，甚至因為大家商業競爭關係，《蘋果》死埋仲好。當HKTV發牌突然被689煞停時，大家抗議佢睬你都儍，無綫新聞變成建制頻道、cut走港台節目時，大家唔出聲。免費電視經營者亞視執笠，剩低TVB一台獨大，2017年證監在處理TVB回購股份申請時，揭出TVB大股東根本就是內地Keeper黎瑞剛。《SCMP》百年英文報紙出售予馬雲、《信報》被李澤楷收購、《明報》劉進圖遇襲，空降的馬來西亞總編輯裁走副總姜國元，永升亞洲邱達昌入主有線電視，同中移動建立「包養式」合作關係。大家見到嗎？

紅色滲透已經全面控制香港媒體，大家望一望，首先免費電視已經全無選擇，一台獨大的TVB由「中共梅鐸」黎瑞剛控制，再者書籍出版由中聯辦控制黨營企業聯合出版集團，出版、發行、零售一條龍全面壟斷。還有英文傳媒《南早》變色，港台被一步一步陰乾，報章大部份歸邊，還未計大量紅色新媒體。壹傳媒集團是香港本土媒體最後一個仍不受內地控制，任何人成功隊冧《蘋果》將是一件大政治功勞，香港人如果再噤聲，最後連正在苟延殘喘的新聞選擇自由也立即消失。

「梁振英問題」只是冰山一角，隊冧《蘋果》亦非忽然興起的個人行為。我明白好多知識分子、KOL、專欄作家、政治人物都要擺出一副中立、持平、理性的姿態，但𠵱家已經殺到埋身，我們沒理由不出聲，聲討梁振英絕不足夠，而係要用群眾力量支持《蘋果日報》。我曾任職《壹週刊》，當紙本雜誌結束時，很糾結抑鬱，我怪責自己為甚麼袖手旁觀，大家買最後一期留念「打卡」又有何用？對於香港美好事物逐一消失，大家不能習以為常，排隊打卡憑弔哀悼唔係辦法，在還可以改變時，我們一定要出力。當其他傳媒及知識界、專業精英噤聲時，更需要普通人站出來。

落街買一份報紙、網上訂閱、廣傳新聞……，大家總會想到撐《蘋果》的辦法。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
你我都可能是逃犯？ (戴耀廷)

下一則
歡迎投稿

唔講自己牽涉偽造訪問?